［好人一世平安］確診手足同佢媽媽出院啦！

估吾到甘快又同大家見面，感謝大家既關心，我同阿媽係尋日都一起出院啦，至今全家終於全員安全了，啦啦啦啦啦~~~

首先係到要多謝各位醫護既悉心照顧，我都知我同阿媽呢兩隻case曬左你地唔少"腦力"，有時我地係病房都會講笑甘講，呢兩條荗利都晨早無曬病徵仲留係隔離病房曬資源！😆不過好彩依家終於安全出院了，所以希望都唔係叫曬左好多資源啦。由於我只認到樣但唔知道名，所以方便既話請你地自己pm我，我自費買d公司湯水，(就係你地間唔時見到，下晏由外面送入來俾我同屋企人飲個d啦)，送去隔離病房俾你地。畢竟呢場仗唔知幾時先打完，大家都要好好補重身子，先可以存活到最後~

其次呢，好老套都要講，多謝甘多位親戚朋友，公司同事既關心。有時覺得幾唔好意思，因為我同阿媽都唔知自己當時有武漢肺炎，(甘當時新聞仲係話緊番過大陸先可能有事架嘛，點知我老豆就幾乎係第一個社區感染case) 所以都好正常甘去拜年同番工，直至確診個陣先覺得好似連累左你地甘(呢個係我同屋企人既共同心聲)，好彩最後你地都無中招，而依家我地全家都平安無事出院了，算係不幸中之大幸。不過我諗呢個正好反應平時個人清潔衛生有幾重要，奉勸全世界，為人好，為自己好，又特別係呢d甘既敏感時期，都係帶番口罩，同勤洗手啦～

最後，想同各位記者朋友講聲，好多謝你地既關心，不過係同屋企人商量過後，我地屋企暫時都唔準備接受任何訪問了。(所以某報章記者，請唔好再來按我家門鐘了。我唔知你係點搵到上我屋企大門，不過以我地呢d confirmed case來講，要知又真係唔難既) 我知你地有d覺得我地既情況好有趣，包括我老豆幾乎係第一隻社區感染case，同我既政治取態等等。不過當時我出po真係無諗甘多，只係想提醒全香港人，社區爆發已經出現，希望各位小心。而我既政治取態同全香港二百萬人都一樣，無咩特別既，你地平時都報導好多啦~我地屋企都係普通人，只要身邊既人都平平安安就好了，至於其他既野太長遠，唔係一兩個訪問或者對談就可以講清楚既。如果唔係就唔洗搞甘多年都仲係甘啦~之前公開左既po，包括依家呢個，遲d我就會轉番private，一來依家家人好番，case closed了；二來我地都想過番d平靜既生活。呢一個月來既生活對成家人來講就好似坐過山車甘，完全唔知自己幾時會有事，所以依家出院我地都需要多d休息，就請各位高抬貴手，放過我地啦～

最最後，俾多少少information大家，聽醫生講香港用緊既，檢測武漢肺炎既test同其他地方有d唔同，新聞話大陸係用核酸檢測，香港呢醫生就話係用緊基因檢測，即係話只要佢係你身上抽既樣本入面驗到有呢隻病毒既基因，就算個d只係病毒屍體(非活性)佢都會當你係陽性，即係話理論上你係確診左武漢肺炎。呢個test亦係比較嚴謹既test，(如果唔係我就唔會驗左11次先驗到連續2次陰性啦)。所以呢出院之後醫生話係唔需要好似其他地方甘經歴14日隔離期既 (不過我諗以香港呢d地少人多既地方，要做到完全隔離都有d麻煩)。不過為左安全起見，同埋都仲要覆診，我同阿媽都會過左14日後再出去活動(平時出街買餸同外賣唔算，經歴3個星期住院，我屋企真係連蛋都無隻啦)，希望甘樣可以減低身邊既人同社區感染既機會啦。同埋我地屋企之前買左口罩同少量消毒用品，住院個陣又無用，加上我見最近供貨都穩定左少少，所以應該夠用，真係買唔到我地就會搵人幫手架啦，請大家放心～

要講既係甘多，今次就吾留hashtag了，祝香港人身體健康，出入平安。

核酸檢測同基因檢測有咩分别?

手足成功出院推

推

身體完全好返就好啦

好人一世平安

祝手足身體健康

好人一生平安

手足

有冇咩後遺症？